
********************************
Справочник юридических сущностей
********************************

Все сущности отнесены к двум классам: "Аспект" и "Тэг".
Аспект может содержать взаимоисключающие тэги, но не аспекты.
Тэг может содержать аспекты, но не тэги.

Тэги окрашены в серый цвет. Аспекты - в голубой.
Для того, чтобы генерируемый в Sublimetext 3 был раскрашен этими цветами, добавьте следующие стили в файл 
```/home/good/.config/sublime-text-3/Packages/OmniMarkupPreviewer/public/github.css```:

::

    .tag {
	  border: 2px solid grey;
	  background-color: lightgrey;
	  padding: 10px;
	  background-image: url('tag.png');
	  background-position: top right;
	  background-repeat: no-repeat;
	}

	.aspect {
	  border: 4px solid blue;
	  background-color: lightblue;
	  padding: 10px;
	  background-image: url('aspect.png');
	  background-position: top right;
	  background-repeat: no-repeat;
	}

.. contents:: Содержание


.. class:: tag

Арбитражное дело
================

.. class:: aspect

Виды арбитражных дел
--------------------

.. class:: tag

* Административное
* Банкротное
* Гражданское
* Иностранное
* Об административных правонарушениях
* Об установлении юридических фактов
* Публичное
* Третейское

.. class:: aspect

Виды инстанций
--------------

.. class:: tag

* Первая инстанция
* Апелляционная инстанция
* Кассационная инстанция
* Надзорная инстанция
* Апелляционная инстанция

.. class:: aspect

Виды судебных органов
---------------------

.. class:: tag

* Суд общей юрисдикции
* Арбитражный суд
* Конституционный суд РФ
* Верховный суд РФ
  
.. class:: aspect

Виды платежей
-------------

.. class:: tag

* Оплата по основному требованию
* Оплата госпошлины
* Оплата по договору
* Оплата задолженности
* Оплата неустойки
* Иная оплата
  
.. class:: aspect

Виды участников арбитражных дел
-------------------------------

.. class:: tag

* Истец
* Ответчик
* Третье лицо

.. class:: aspect

Исходы арбитражных дел
----------------------

.. class:: tag

* Выиграно
* Проиграно

.. class:: aspect

Результаты арбитражных дел
--------------------------

.. class:: tag

* Требования удовлетворены
* Требования удовлетворены частично
* Иск удовлетворён
* В удовлетворении требований отказано
* Исковое заявление возвращено
* Исковое заявление оставлено без изменений
* Производство прекращено
* Дело передано по подсудности
* Дело направлено на новое рассмотрение
* Оставлено без движение

.. class:: tag

Дело общей юрисдикции
=====================

.. class:: aspect

Виды дел общей юрисдикции
-------------------------

.. class:: tag

* Иски о взыскании сумм по договору займа, кредитному договору

.. class:: aspect

Виды судебных производств
-------------------------

.. class:: tag

* Административное
* Гражданское
* Об административных правонарушениях
* Первичные документы
* Производства по материалам
* Уголовное
* Гражданское дело

.. class:: aspect

Виды участников дела
--------------------

.. class:: tag

* Истец
* Ответчик
* Третье лицо
* Привлекаемое лицо

.. class:: aspect

Категории дел общей юрисдикции
------------------------------

.. class:: tag

* Иски о взыскании сумм по договору займа, кредитному договору

.. class:: aspect

Основания заседаний
-------------------

.. class:: tag

* Назначение судебного разбирательства
* Иные причины

.. class:: aspect

Регионы
-------

.. class:: tag

* Республика Марий Эл

.. class:: aspect

Стадии заседаний
----------------

.. class:: tag

* Судебное заседание
* Беседа

.. class:: aspect

Статусы дел общей юрисдикции
----------------------------

.. class:: tag

* Зарегистрировано
* Возвращено
* Вступило в силу
* Завершено
* Обжаловано
* Оставлено без движения
* Отказано в удовлетворении
* Отклонено
* Отменено
* Удовлетворено


.. class:: tag

Исполнительное производство
===========================

.. class:: aspect

Виды исполнительных документов
------------------------------

.. class:: tag

* Исполнительный лист
* Судебный приказ
* Нотариально удостоверенное соглашение об уплате алиментов или их нотариально удостоверенная копия
* Удостоверение, выданное комиссией по трудовым спорам
* Акт ПФР и ФСС РФ
* Акт органов, осуществляющих контрольные функции
* Судебный акт, акт другого органа и должностного лица по делу об административном правонарушении
* Постановление судебного пристава-исполнителя
* Акт другого органа
* Исполнительная надпись нотариуса
* Запрос центрального органа о розыске ребенка
* Исполнительный документ, выданный компетентным органом иностранного государства

.. class:: aspect

Виды платежей исполнительного производства
------------------------------------------

.. class:: tag

* Погашение задолженности
* Исполнительский сбор
* Расходы по совершению исполнительных действий

.. class:: aspect

Виды участников исполнительного производства
--------------------------------------------

.. class:: tag

* Взыскатель
* Должник
* Судебный пристав-исполнитель

.. class:: aspect

Отделы судебных приставов
-------------------------

.. class:: tag

* Йошкар-Олинский городской отдел судебных приставов № 1
* СОСП по ОУПДС по г. Йошкар-Оле
* Йошкар-Олинский городской отдел судебных приставов № 2
  
.. class:: aspect

Предметы исполнения
-------------------

Аспект не заполнен.


.. class:: aspect

Способы исполнения решений
--------------------------

.. class:: tag

* Изъятие у должника имущества, присуждённого взыскателю
* Обращение в регистрирующий орган для регистрации перехода права на имущество с должника на взыскателя
* Освобождение нежилого помещения, хранилища от пребывания в них должника и его имущества
* Принудительное вселение взыскателя в жилое помещение
* Совершение от имени и за счёт должника действия, указанного в исполнительном документе
* Обращение взыскания на имущество
* Принятие обеспечительных мер
* Иные действия

.. class:: tag

Договор
=======

.. class:: aspect

Виды договоров
--------------

.. class:: tag

Договор купли-продажи
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Розничная купля-продажа
* Поставка товаров
* Поставка товаров для государственных или муниципальных нужд
* Контрактация
* Энергоснабжение
* Продажа недвижимости
* Продажа предприятия

.. class:: tag

Оказание медицинских услуг
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: tag

Договор аренды
^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Аренда
* Прокат
* Аренда транспортных средств
* Аренда зданий и сооружений
* Аренда предприятий
* Финансовая аренда (лизинг)

.. class:: tag

Договор найма жилого помещения
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Найм жилого помещения
* Найм жилого помещения в жилищном фонде социального использования

.. class:: tag

Договор подряда
^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Подряд
* Бытовой подряд
* Строительный подряд
* Подряд на выполнение проектных и изыскательских работ
* Подрядные работы для государственных и муниципальных нужд

.. class:: tag

Договор возмездного оказания услуг
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: tag

Договор перевозки
^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Договор перевозки груза
* Договор перевозки пассажира
* Договор фрахтования

.. class:: tag

Договор займа/кредитный договор
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

Предмет договора займа/кредита
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. class:: tag

* Заем
* Кредит
* Товарный и коммерческий кредит
  
.. class:: aspect

Виды платежей договора
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: tag

* Аванс
* Окончательная оплата
* Неустойка
* Проценты за пользование денежными средствами
* Возмещение убытков
* Возврат уплаченных денежных средств

.. class:: aspect

Виды участников договора
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: tag

* Заказчик
* Исполнитель

.. class:: tag

Претензия
=========

.. class:: aspect

Виды платежей претензии
-----------------------

.. class:: tag

* Оплата задолженности
* Оплата неустойки
* Иная оплата

.. class:: aspect

Виды претензий
--------------

.. class:: tag

* Споры из административных правоотношений	
* Споры из гражданских правоотношений	
* Коммерческие споры	
* Корпоративные споры

.. class:: aspect

Виды участников претензии
-------------------------

.. class:: tag

* Контрагент
* Должник

.. class:: aspect

Результаты претензий
--------------------

.. class:: tag

* Претензия удовлетворена полностью
* Претензия удовлетворена частично
* В удовлетворении претензии отказано
* Претензия оставлена без ответа

.. class:: tag

Проверка
========

.. class:: aspect

Виды платежей проверки
----------------------

.. class:: tag

* Оплата штрафа
* Оплата пеней
* Иная оплата

.. class:: aspect

Виды участников проверки
------------------------

.. class:: tag

* Проверяемая организация
* Проверяющий орган
* Третье лицо
* Иное лицо

.. class:: aspect

Основания проверок
------------------

.. class:: tag

* Жалоба
* Инициатива проверяющего органа
* Плановая проверка

.. class:: aspect

Проверяющие органы
------------------

.. class:: tag

* Прокуратура
* Налоговая инспекция
* Роспотребнадзор
* Трудовая инспекция
* Роскомнадзор
* Росздравнадзор
* Ростехнадзор
* Ространснадзор
* Росприроднадзор
* Роструд
* МЧС
* Полиция
* ФАС
* Негосударственная организация

.. class:: aspect

Результаты обжалования проверок
-------------------------------

.. class:: tag

* Решение проверяющего органа признано законным	
* Решение проверяющего органа отменено полностью или частично

.. class:: aspect

Результаты проверок
-------------------

.. class:: tag

Нарушений не выявлено
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: tag

Нарушения выявлены
^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. class:: aspect

* Выдано предписание
* Выдано представление
* Привлечение к административной ответственности
* Привлечение к уголовной ответственности
* Привлечение к налоговой ответственности
* Проверяющий орган обратился в суд

.. class:: aspect

Формы проведения проверок
-------------------------

.. class:: tag

* Выездная проверка
* Камеральная проверка
